











  ## ✅ किसके नाम पर इंटरनेशनल स्पेस रेजिस्ट्री ने एक तारे का नामकरण किया है- अटल बिहारी वाजपेयी
![Why a liberal Indian needed to write Atal Bihari Vajpayee's biography](https://static.theprint.in/wp-content/uploads/2019/03/2018_8img16_Aug_2018_PTI8_16_2018_000171B.jpg?compress=true&quality=80&w=376&dpr=2.6)

  ## ✅ नेपाल के नए प्रधानमंत्री कौन बने है- पुष्प कुमार दहल(प्रचंड)
![Maoist chief Pushpa Kamal Dahal 'Prachanda' becomes Nepal's new PM | World  News,The Indian Express](https://images.indianexpress.com/2022/12/Pushpa-Kamal-Dahal.jpeg)

  ## ✅ भारत किस पडोसी देश के साथ मुक्त व्यापार समझौते के लिए बातचीत शुरू करने पर सहमत हो गया है- बांग्लादेश
![Bangladesh Political Map | Political Map of Bangladesh](https://images.mapsofworld.com/bangladesh/bangladesh-political-map.jpg)

  ## ✅ देश की किस IIT के वैज्ञानिक ने 'कृतिम ह्रदय' तैयार किया है- IIT कानपुर
![IIT Kanpur Develops Artificial Heart to Deal with Acute Cardiac Problems](https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/12/26165853/IIT-Kanpur-ready-with-an-artificial-heart.jpg)

  ## ✅ किसे 30वे 'एकलव्य पुरस्कार' से सम्मानित किया गया है- स्वाति सिंह
![Uttar Pradesh: BJP विधायक दयाशंकर सिंह से तलाक लेंगी पूर्व मंत्री स्वाति  सिंह, कोर्ट में फिर दी अर्जी | former UP minister Swati Singh to divorce  BJP MLA husband Dayashankar Singh |](https://images.tv9hindi.com/wp-content/uploads/2022/02/swati-singh.jpg?width=1280&enlarge=true)

  ## ✅ अंतराष्ट्रीय व्यापार के लिए भारतीय रुपए का उपयोग करने के लिए श्रीलंका और किस देश में सहमती बनी है- रूस
![Locate the following countries in the world map. - Question 9, 20.  Democracy - An Evolving Idea, Social Studies | Brainly](https://srv-supersonic-images.z-dn.net/editor_images/1256104d-9c06-4912-84ed-98bc6e4de9d0.png)
